室內設計師入嚟

小弟今年讀緊IVE design FD，諗住第時都係讀HKDI，因為成績唔係特別好所以應該升唔到上U，但係中學到而家都係想做室內設計，DSE design都算有個level four 係手，但係呢排見到IG有個Page啲人投稿講做室內設計好似好辛苦咁，想問吓做開呢一行嘅ching入呢行有咩條件順便比下一啲忠告小弟，同埋要學識啲咩畫圖程式同技巧，好讓小弟有個準備😞🙇🏻‍♂️

點解dse level four但讀緊FD

software
AUTOCAD 一定要識基本
畫2D 圖PLAN ELEVATION SECTION 個D
PHOTOSHOP AI 最好都要識D

3D 有SketchUp , 3D MAX
做3D Model

讀design有定心理準備要瘋狂通頂趕deadline
好多時冇喇喇就要你交一堆野
利申讀緊

我識有朋友讀完出去都係做draftman
幫人畫下圖 改下圖
工時長 人工唔算高 1萬頭
出去做自己design係冇可能
除非做到上去喇

預備定個肝
除非你腦細好有性格
但大把腦細一見client唔滿意就即刻改
改完又改，仲要你第二日起貨

同上面講嘅一樣
九成出到黎都係做畫圖仔先
我諗起碼做兩三年先做到assistant 做設計
一畢業應該好難做到designer ，連material 乜野打乜野都未知

準備好美麗既肝臟，日日都通頂

衰英文

我上網睇人哋招聘draftman 最低得$8000。。

Ching介唔介意問吓你係讀邊間

工時長人工低

補充返最頭個comment

2D既software最好學埋indesign for portfolio/ design panel既排版

3D: 無論你用sketchup, 3DsMax定rhino, 你做interior既話一定會用到vray黎ren圖 所以呢個係必須要學到 而且要用熟

不過其實如果你真係揀讀呢科 學校會教曬你啲基本既操作 但深入啲一定要自己花時間上網學 唔可以剩靠學校

另外如果你懶得每日對客傾野又要搵條例/notes 又要理design 出到黎其實做draftsman 都可以 人工新入行大約萬頭 (個人經驗1.4k) 其他做耐咗既師兄會有20k 做到部門head就有3字頭 但你要預咗晉升機會會差啲 同埋唔好既公司分配工作差 你個肝同青春就係咁先

DI Year1
樓上講得啱
好多野都係要自學
學校教嘅真係好基本

轉行吧啦